# Configurer un nexus sur un projet

* [Qu'est-ce qu'un Nexus ?](#quest-ce-quun-nexus-)
* [Générer un token](#générer-un-token)
* [Configurer le dossier source du projet (repo externe)](#configurer-le-dossier-source-du-projet-repo-externe)
* [Configurer le dossier du projet (repo interne avec Dependencies)](#configurer-le-dossier-du-projet-repo-interne-avec-dependencies)

## Qu'est-ce qu'un Nexus ?

Nexus est un manager de repository qui stocke des "artefacts".

L'utilisation principale d'un manager de repo est de créer un proxy et de mettre en cache des artefacts à 
partir de repo «externes». Votre entreprise utilise des bibliothèques open source et lorsque votre build en a 
besoin, elle interroge automatiquement un manager de repository local. Si ce manager de repository local ne 
possède pas cet artefact particulier, il le récupérera à partir d'un serveur de repo externe et le mettra en cache
pour une utilisation ultérieure. (Pensez au fonctionnement d'un système universitaire de prêt entre bibliothèques. 
Demandez à une bibliothécaire un livre rare. Si elle ne l'a pas, elle appellera probablement une autre bibliothèque et
se fera envoyer le livre.)

On peut avec ce process mettre à jour un fichier identique situé dans plusieurs emplacements d'un projet.

## Générer un token

1. Aller sur son compte github => cliquer sur settings

    ![compte github settings](img/github%20settings.PNG)

2. Ouvrir l'onglet Developer settings

    ![developer settings](img/developer%20settings.PNG)

3. Sélectionner l'onglet "Personal access tokens" et générer un nouveau token

    ![developer settings](img/generate%20new%20token.PNG)

4. Appeler son token nexus et sélectionner dans la liste repo, write packages, read packages, delete packages et gist

    ![developer settings](img/new%20token.PNG)
    
5. Générer le token (clic en bas de la liste)

    ![developer settings](img/generate%20nexus%20token.PNG)
    
6. Copier le token généré et le stocker dans Bloc-notes (ou autre traitement de texte) pour une utilisation future

## Configurer le dossier source du projet (repo externe)

1. Dans Github aller dans le projet projet_sources et cloner le repo (bouton CODE dans github)

    ![developer settings](img/cloner%20repo%20source.PNG)

2. Dans WebStorm => aller dans VCS => get from Version control => coller le lien du repo git

    ![developer settings](img/VCS.png)

3. Ouvrir le terminal et coller `npm login --registry=https://npm.pkg.github.com/` et cliquer sur entrer

4. Dans name : écrire son nom d'utilisateur Github, dans password : coller le token précédemment enregistré dans Bloc-notes
(le password ne s'affiche pas appuyer quand même sur entrer), dans mail : entrer son adresse mail de son compte Github

5. Vérifier que la mise à jour d'un model s'exécute bien, ouvrir le dossier models, l'UserModel et ajouter une ligne

    ![developer settings](img/maj%20userModel.PNG)

6. Faire un commit and push pour mettre à jour le repo Github

7. Dans le terminal entrer la commande `npm publish`

## Configurer le dossier du projet (repo interne avec Dependencies)

1. Dans github, copier le repo drktr et le cloner dans WebStorm (VCS => get from Version control => coller le lien du repo git)

2. L'ouvrir dans une nouvelle fenêtre (garder la fenêtre du repo source ouverte)

3. Aller dans le dossier frontend

4. Ouvrir le terminal coller `npm login --registry=https://npm.pkg.github.com/`

5. Se logger à nouveau (name = Github userName, Password = token généré, mail = gitHub mail)

6. Faire un clic droit sur le dossier frontend et créer un nouveau fichier nommé .npmrc

7. Dans ce même fichier y coller la ligne : `registry=https://npm.pkg.github.com/xxxxxxx` et appuyer sur entrer
    > Rappel : Il faut toujours laisser une ligne vide à la fin d'un fichier
    
    ![developer settings](img/npmrc.PNG)

8. Ouvrir le fichier package.json et coller dans Dependencies (après la dernière ligne contenant un @) : `"@xxxxxxx/projet_sources": "1.0.15",`

    ![developer settings](img/Dependencies.PNG)

9. Vérifier que la version est bien la même sinon modifier la version (ex : 1.0.15 peut être 1.0.16), pour cela ouvrir le
fichier package.json du dossier source (projet_sources) et vérifier la cohérence entre les 2 versions

    ![developer settings](img/version%20de%20la%20source.PNG)

10. Mettre à jour la version du package.json du dossier local (projet), si besoin (en 1.0.17 ici)

11. Cliquer sur run npm install

12. Supprimer le fichier du UserModel (user.model.ts dans src => app => models)

13. Copier `'@xxxxxx/projet_sources": "1.0.17'` du fichier package.json et le coller partout où l'UserModel est utilisé
et importé, dans les imports après `import {USerModel} from` (Dans ce projet seul le fichier auth.service.ts utilise l'UserModel) :

    ![developer settings](img/import%20nouveau%20userModel.PNG)
